export default {
  id: 'jp_word_ms_noun_1_F_2',
  name: '일어달 명사 LV1-선정 (글자)',
  data: [
    { question: 'あご/턱', answer: ['顎'] }, { question: 'あまり/나머지 / ~남짓 (명사 + あまり) / ~한 나머지 (~のあまり) / ~한 결과 (~したあまり)', answer: ['余り'] },
    { question: 'いざかや/서민용 술집', answer: ['居酒屋'] },
    { question: 'いちや/하룻밤, 어느 날 밤', answer: ['一夜'] }, { question: 'いっそく/한 켤레', answer: ['一足'] }, { question: 'いっぽう/오직 ~하기만 함, 오로지 ~함', answer: ['一方'] }, { question: 'うちがわ/안쪽', answer: ['内側'] }, { question: 'えきいん/역무원', answer: ['駅員'] },
    { question: 'おうだんほどう/횡단보도', answer: ['横断歩道'] },
    { question: 'おうふく/왕복', answer: ['往復'] },
    { question: 'おおく/수량이 많음, 대부분', answer: ['多く'] }, { question: '/같은 음식을 더 먹음, 또는 그 음식', answer: ['お代わり'] },
    { question: 'おく/깊숙한 곳, 안, 속', answer: ['奥'] },
    { question: 'おくば/어금니', answer: ['奥歯'] },
    { question: 'おくびょう/겁쟁이', answer: ['臆病'] }, { question: 'かいけつ/해결', answer: ['解決'] }, { question: 'かきとめ/등기', answer: ['書留'] },
    { question: 'かくにん/확인', answer: ['確認'] },
    { question: 'かたみち/편도', answer: ['片道'] }, { question: 'がっき/악기', answer: ['楽器'] }, { question: 'かみなり/천둥', answer: ['雷'] }, { question: 'かれ/그, 그 남자', answer: ['彼'] },
    { question: 'ぎゅうどん/소고기 덮밥', answer: ['牛丼'] }, { question: '/재채기', answer: ['くしゃみ'] }, { question: 'けんか/싸움', answer: ['喧嘩'] },
    { question: 'けんがく/견학', answer: ['見学'] }, { question: 'こうよう/단풍이 듦', answer: ['紅葉'] },
    { question: 'こし/허리', answer: ['腰'] },
    { question: 'こづつみ/소포', answer: ['小包'] }, { question: 'このごろ/요즘', answer: ['この頃'] }, { question: 'じじょ/차녀', answer: ['次女'] },
    { question: 'しゅうしょく/취직', answer: ['就職'] }, { question: 'しゅうり/수리', answer: ['修理'] }, { question: 'しょうぎょう/상업', answer: ['商業'] },
    { question: 'しょうしん/승진', answer: ['昇進'] }, { question: 'しょうぼう/소방', answer: ['消防'] },
    { question: 'しんがた/신형', answer: ['新型'] }, { question: 'せいさん/정산', answer: ['精産'] },
    { question: 'せき/기침', answer: ['咳'] },
    { question: 'せきにん/책임', answer: ['責任'] }, { question: 'そで/소매', answer: ['袖'] }, { question: 'そば/국수, 소바', answer: ['蕎麦'] },
    { question: 'たなばた/칠석', answer: ['七夕'] },
    { question: 'ちこく/지각', answer: ['遅刻'] }, { question: 'ちょきん/저금', answer: ['貯金'] },
    { question: 'つめ/손톱, 발톱', answer: ['爪'] },
    { question: 'つゆ/장마', answer: ['梅雨'] }, { question: 'てんじょう/천정', answer: ['天井'] },
    { question: 'なっとう/낫토', answer: ['納豆'] },
    { question: 'なみだ/눈물', answer: ['涙'] },
    { question: 'なんさい/몇 살', answer: ['何歳·何才'] },
    { question: 'におい/냄새', answer: ['匂い'] },
    { question: 'はいけん/삼가 봄 (みる의 겸양어)', answer: ['拝見'] },
    { question: 'はくしゅ/박수', answer: ['拍手'] },
    { question: 'はなたば/꽃다발', answer: ['花束'] }, { question: 'はんのう/반응', answer: ['反応'] },
    { question: 'ひかげ/그늘', answer: ['日陰'] }, { question: 'ひげ/수염', answer: ['髭'] },
    { question: 'ひざ/무릎', answer: ['膝'] }, { question: 'ひのくるま/빈곤해 살림이 매우 쪼달림', answer: ['火の車'] },
    { question: 'ふみきり/건널목', answer: ['踏み切り'] }, { question: 'ふんいき/분위기', answer: ['雰囲気'] },
    { question: 'みぶりてぶり/손짓발짓', answer: ['身振り手振り'] }, { question: 'むき/경향 (관심 따위가 향하는 곳)', answer: ['向き'] },
    { question: 'めんきょ/면허', answer: ['免許'] },
    { question: 'やけど/화상', answer: ['火傷'] }, { question: 'やちん/집세', answer: ['家賃'] },
    { question: 'やね/지붕', answer: ['屋根'] },
    { question: 'ゆうがた/저녁 때', answer: ['夕方'] },
    { question: 'ゆうべ/어젯밤', answer: ['昨夜'] }, { question: 'よこがき/가로쓰기', answer: ['横書き'] },
    { question: 'りこん/이혼', answer: ['離婚'] }, { question: 'わりかん/각자 부담, 더치페이', answer: ['割勘'] }
  ]
}
